銀髮族上前線守護孩子

銀髮族上前線守護孩子

守護孩子團隊手持鮮花站在警察防線前阻止推進。何家達攝

【本報訊】遊行人士佔領夏愨道後，有示威者再向西推進直搗西環中聯辦，警方快速反應出動防暴隊驅散，不過警方開始在西環清場前，就有由銀髮族、教牧及婦女組成的守護孩子團隊，手持鮮花嘗試擋在防暴警察前阻止推進，又勸說警察不要打年輕人。

由好鄰舍北區教會發起「守護孩子，繼續抗爭」行動，號召銀髮族與律師、社工等專業人士走上抗爭最前線，以七至八人為一組，當警民衝突發生，守護孩子團隊就站在警察與示威者間，希望阻止衝突出現。

相關新聞：何君堯與白衣人握手讚「英雄」

向警講道理阻推進

這批「守護孩子」行動團隊昨在金鐘海富中心地下呼籲遊行人士加入，晚上組成20多隊，戴上頭盔、手持鮮花，並在身上掛起綠色布條作記認，然後前往中環及西環抗爭最前線。

晚上8時許，當防暴警察手持長盾，準備由西環向中環方向清場時，有成員即走到防暴警察前嘗試阻擋警方推進，同時苦口婆心嘗試跟警察講道理，冀大家可以安全回家，及後越來越多人持鮮花聚集，令警察需停止推進。

■記者陳珏明

上一則
上一則
越過盧押道 憑良知抗暴政

下一則
下一則
7.21混戰全紀錄

何君堯與白衣人握手讚「英雄」
被鬧警黑合作 總督察兇市民
7.21遊行後爆衝突 千警上環亂彈清場
「林鄭已無權」 示威者劍指中聯辦
港澳辦急發聲明：觸碰一國兩制底線
越過盧押道 憑良知抗暴政
7.21混戰全紀錄
43萬人逼爆港島追究警暴
售票機放滿散紙 單程票
和理非：誓不與勇武派割席
黎智英：撤惡法也難息民憤
老中青同行 怒罵林鄭禍港
何韻詩質疑警方變陣挑撥情緒
店東落閘上街：公義最緊要
社工促政治問題政治解決
反對維穩 社署外設連儂牆
陳伯報案 告盧偉聰知法犯法
點滴：金鐘站天眼包膠防噴漆
蘋論：建制派的偽善 高永文的無恥
6.12中彈失明教師：保留身軀抗爭
警鎖定700示威者 運物資照拉
毀連儂牆 持刀漢被捕
遊行前 警充公急救站
高永文污衊獨立調查 36醫護炮轟
梁栢賢指官員失民心 問責制崩潰
涼茶媽媽再上街 教林鄭做真慈母
央視警告：香港不能再亂
西環集中營：警民衝突惡化 領事外商指京責任大
元朗無警時分黑幫喪毆途人